公務員醫病 vs 商人醫病

香港醫療問題

政府醫院：公務員醫病。人手短缺，但比較誠實，唔會騙你，但得過且過，傾向避免出事，逃避責任問題居多。比較不會語言藝術。

私家醫院：商人醫病。人手充足，講求效率和利益。利益最大化。佢地可能會關心你的錢，多過你的病，而你又不知。語言藝術比較強。

公務員／政府：你病左，醫療開支大左，公務員醫生辛苦左，多野做左。

商人／私營：你病左，又多個客人，又有錢賺。雖然加增工作量，但最重要係有錢賺。

御意